\documentclass[]{beamer}
\usetheme{Pittsburgh}

%\usepackage{beamerthemesplit}
\usepackage{framed}
\usepackage{enumerate}
\usepackage{array}
\usepackage{amsxtra}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{wasysym}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{latexsym}
\usepackage{textpos}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage{tikz}
\include{baposter.cls}
\usetikzlibrary{decorations,arrows} 
\usetikzlibrary{mindmap,backgrounds}
\usetikzlibrary{decorations.pathmorphing} 
\usepgflibrary{decorations.pathreplacing} 
\usetikzlibrary{matrix,mindmap,trees}
\usepackage{pgfpages}
%\usepackage[osf]{MinionPro}
\newtheorem {thm}{Satz}[section]
\newtheorem {prop}[thm]{Proposition}
\newtheorem {lem}[thm]{Lemma}
\newtheorem {cor}[thm]{Folgerung}
\newtheorem {con}[thm]{Conjecture}
\theoremstyle {definition}
\newtheorem {defi}[thm]{Definition}
\theoremstyle {remark}
\newtheorem {rem}[thm]{Bemerkung}
\newtheorem {nota}[thm]{Notation}
\newtheorem {remdef}[thm]{Remark and Definition}
\newtheorem {construction}[thm]{Construction}
\newtheorem {convention}[thm]{Convention}
\newtheorem*{acknowledgement*}{Acknowledgement}
\hyphenation {Kai-sers-lau-tern}
\hyphenation {po-ly-no-mi-al}

\newcommand{\etalchar}[1]{$^{#1}$}
\newcommand\A{\ensuremath{\newline\textbf{Alice: }}}
\newcommand\B{\ensuremath{\newline\textbf{Bob: }}}
\newcommand*{\defeq}{\mathrel{\vcenter{\baselineskip0.5ex \lineskiplimit0pt
                     \hbox{\scriptsize.}\hbox{\scriptsize.}}}%
                     =}


\newcommand\lot{\ensuremath{\mathrm{lot}}}
\newcommand\htt{\ensuremath{\mathrm{ht}}}
%\newcommand\lc{\ensuremath{\mathrm{lc}}}
%\newcommand\lm{\ensuremath{\mathrm{lm}}}
\newcommand\mhm{\ensuremath{\mathrm{mhm}}}
\newcommand{\spair}[2]{\ensuremath{\mathrm{spol}\left({#1},{#2}\right)}}
\newcommand\MHTMTM{\ensuremath{\mathrm{MHT}_{\mathrm{\tiny{M}}}}}
\newcommand\MHTF{\ensuremath{\mathrm{MHT}_{\mathrm{\tiny{F}}}}}
\DeclareMathOperator{\sigSym}{{\mathfrak s}}
\DeclareMathOperator{\rewriteSym}{{\mathfrak r}}
\DeclareMathOperator{\headSym}{lt}
\DeclareMathOperator{\indexSym}{ind}

\newcommand\crit{\ensuremath{\mathrm{crit}}}
\newcommand\rew{\ensuremath{\mathrm{rew}}}
\newcommand\red{\ensuremath{\mathrm{red}}}
\newcommand\spp{\ensuremath{\mathrm{sp}}}
\newcommand\new{\ensuremath{\mathrm{new}}}
\newcommand\monset{\ensuremath{\mathrm{Mon}}}
\newcommand\prev{\ensuremath{\mathrm{prev}}}
\newcommand\me{\ensuremath{\mathbf{e}}}
\newcommand\mg{\ensuremath{\mathbf{g}}}
\newcommand\ms{\ensuremath{\mathbf{s}}}
\newcommand\ind{\ensuremath{\mathrm{index}}}
%\newcommand\poly{\ensuremath{\mathrm{poly}}}
%\newcommand\Spol{\ensuremath{Spol}}
\newcommand\Sig{\ensuremath{\mathcal{S}}}
\newcommand\Syz{\ensuremath{\mathrm{Syz}}}
\newcommand\PSyz{\ensuremath{\mathrm{PSyz}}}
\newcommand\Rt{\ensuremath{R_\mathrm{top}}}
\newcommand\Kx{\ensuremath{\mathbb{K}[\underline{x}]}}
\newcommand\Kxm{\ensuremath{\mathbb{K}[\underline{x}]^m}}
\newcommand\KxnG{\ensuremath{\mathbb{K}[\underline{x}]^{n_G}}}
\newcommand\neqf{\ensuremath{\neq_{\mathrm{F}}}}
\newcommand\eqf{\ensuremath{=_{\mathrm{F}}}}
\newcommand\preceqf{\ensuremath{\preceq_{\mathrm{F}}}}
\newcommand\succeqf{\ensuremath{\succeq_{\mathrm{F}}}}
\newcommand\precf{\ensuremath{\prec_{\mathrm{F}}}}
\newcommand\succf{\ensuremath{\succ_{\mathrm{F}}}}
\newcommand\preceqm{\ensuremath{\preceq_{\mathrm{\tiny{M}}}}}
\newcommand\precm{\ensuremath{\prec_{\mathrm{\tiny{M}}}}}
\newcommand{\hd}[1]{\headSym\left({#1}\right)}
\newcommand{\hdp}[1]{\hd{\proj{#1}}}
\newcommand{\card}[1]{\left|#1\right|}
%\newcommand\lcm{\ensuremath{\mathrm{lcm}}}
\newcommand\GCD{\ensuremath{\mathrm{GCD}}}
\newcommand{\R}{\mathbb{R}}
\newcommand{\Q}{\mathbb{Q}}
\newcommand{\Z}{\mathbb{Z}}
\newcommand{\N}{\mathbb{N}}
\newcommand{\La}{{\mathcal{L}_p}}
\newcommand{\s}{\ensuremath{^*}}
\newcommand{\p}{\ensuremath{^\prime}}
\newcommand{\pp}{\ensuremath{^{\prime\prime}}}
\newcommand{\biimp}{\Leftrightarrow}
\newcommand{\imp}{\Rightarrow}
\newcommand{\impby}{\Leftarrow}
\newcommand{\proj}[1]{\overline{#1}}
\newcommand{\mbasis}[1]{\boldsymbol{e}_{#1}}
\newcommand{\gbasissome}{g}
\newcommand{\gbasis}[1]{\gbasissome_{#1}}
\newcommand{\origBasis}{\mathcal G}
\newcommand{\basis}{\ensuremath{\origBasis}}
\newcommand{\extendBasis}[1]{\origBasis_{#1}}
\newcommand{\mmor}[1]{\mmorSym\left({#1}\right)}
\newcommand{\assGrb}{(A)}
\newcommand{\assRew}{(B)}
\newcommand{\rleq}{\preceq}
\newcommand{\rlt}{\prec}
\newcommand{\rgt}{\succ}
\newcommand{\rgeq}{\succeq}

\DeclareMathOperator{\Spol}{spol}
\DeclareMathOperator{\spol}{spol}
\DeclareMathOperator{\ps}{psyz}
\DeclareMathOperator{\poly}{poly}
\DeclareMathOperator{\sig}{\sigSym}
\DeclareMathOperator{\lcm}{lcm}
\DeclareMathOperator{\lm}{lm}
\DeclareMathOperator{\lt}{lt}
\DeclareMathOperator{\lc}{lc}
\DeclareMathOperator{\ap}{AP}
\DeclareMathOperator{\ggv}{G2V}
\DeclareMathOperator{\ggvc}{iG2V}
\DeclareMathOperator{\gvw}{GVW}
\DeclareMathOperator{\fv}{F4}
\DeclareMathOperator{\ff}{F5}
\DeclareMathOperator{\ffsyz}{F5Syz}
\DeclareMathOperator{\ffr}{F5R}
\DeclareMathOperator{\ffc}{F5C}
\DeclareMathOperator{\ffcc}{iF5C}
\DeclareMathOperator{\ffb}{F5B}
\DeclareMathOperator{\ffp}{F5+}
\DeclareMathOperator{\ffcp}{F5C+}
\DeclareMathOperator{\ffep}{F5E+}
\DeclareMathOperator{\ffcpb}{F5CB+}
\DeclareMathOperator{\ffepb}{F5EB+}
\DeclareMathOperator{\ffpb}{F5B+}
\DeclareMathOperator{\fft}{F5t}
\DeclareMathOperator{\ffe}{F5A}
\DeclareMathOperator{\ffec}{iF5A}

\useinnertheme{default}
\useoutertheme{default}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%% for beamer style %%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\definecolor{dblue}{HTML}{205488}
\definecolor{lblue}{HTML}{adc0d3}
\definecolor{dgreen}{HTML}{4F8355}
\definecolor{lgreen}{HTML}{BBCFBD}
\definecolor{yellow}{HTML}{F9EB0F}
%\definecolor{yellow}{HTML}{F99E0F}
\definecolor{red}{HTML}{FF4848}
\definecolor{greenalg}{HTML}{2cca2c}
%\definecolor{red}{HTML}{4F8355}
\definecolor{ggrey}{HTML}{303030}
\definecolor{lgrey}{HTML}{505050}
\definecolor{vlgrey}{HTML}{909090}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%% for tikz style %%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\definecolor{mybl}{HTML}{62ABAB}
\definecolor{myblued}{HTML}{236DFF}
\definecolor{mybluedl}{HTML}{239BFF}
\definecolor{mybluel}{HTML}{697Fd4}
\definecolor{myredd}{HTML}{c31313}
\definecolor{myredl}{HTML}{c36767}
\definecolor{mygreend}{HTML}{2ca92c}
\definecolor{mygreenl}{HTML}{79a979}
\definecolor{myyellowd}{HTML}{F9EB0F}
\definecolor{mypinkd}{HTML}{E227A7}
\definecolor{myyellowl}{HTML}{e2a97c}

\beamertemplatenavigationsymbolsempty
\setbeamertemplate{footline}[frame number]
\setbeamertemplate{headline}[default]

\setbeamertemplate{itemize item}{$\blacktriangleright$}
\setbeamertemplate{itemize subitem}{$\rhd$}
\defbeamertemplate{enumerate item}{roman}{\textbf{\theenumi.}}
\defbeamertemplate{enumerate subitem}{alpha}{\textbf{\theenumii .}}
\setbeamertemplate{enumerate item}[roman]
\setbeamertemplate{enumerate subitem}[alpha]
%\setbeamertemplate{enumerate item}{\insertenumlabel.}
%\setbeamertemplate{enumerate subitem}{\insertsubenumlabel.}

\setbeamerfont*{section in toc}{series=\bfseries}
\setbeamercolor*{background canvas}{bg=ggrey}
\setbeamercolor*{normal text}{bg=ggrey, fg=white}
\setbeamercolor*{title}{bg=ggrey,fg=white}
\setbeamercolor*{bibliography entry author}{bg=ggrey,fg=white}
\setbeamercolor*{qed symbol}{bg=ggrey,fg=white}
\setbeamercolor*{item}{bg=ggrey,fg=white}
\setbeamercolor*{enumerate}{bg=ggrey,fg=white}
\setbeamercolor*{frametitle}{bg=ggrey,fg=white}
\setbeamercolor*{section in toc}{bg=ggrey,fg=white}
\setbeamercolor*{block title}{bg=lgrey,fg=yellow}
\setbeamercolor*{alerted text}{bg=ggrey,fg=yellow}
\setbeamercolor*{block body}{bg=lgrey,fg=white}
\setbeamercolor*{block title example}{bg=lgrey,fg=yellow}
\setbeamercolor*{block body example}{bg=lgrey,fg=white}
\setbeamertemplate{bibliography item}[text]
\setbeamertemplate{bibliography entry title}{}
\setbeamertemplate{bibliography entry location}{}
\setbeamertemplate{bibliography entry note}{}
\setbeamertemplate{blocks}[rounded][shadow=flase]

\title{Signaturbasierte Gr\"obner Basen}
\author{Christian Eder\\ \vspace*{3mm} in Zusammenarbeit mit\\John Perry, Justin Gash, Bjarke Roune
  Hammersholt und Jean-Charles Faug\`ere}
\institute{Carl von Ossietzky Universit\"at Oldenburg}
\date{17. Juli 2013}
% logo of my university
\titlegraphic{\hspace*{-0.7cm}\includegraphics[width=4.2cm]{../logo/INRIA-transparent.png}\hspace*{5mm}~%
     \includegraphics[width=1.2cm]{../logo/CNRS.jpg}\hspace*{5mm}~%
     \includegraphics[width=2.5cm]{../logo/UPMC-orange-transparent.png}\hspace*{5mm}~%
     \includegraphics[width=1.5cm]{../logo/LIP6.png}
}
%\usetheme{Singapore}
\begin{document}
\renewcommand{\inserttotalframenumber}{13}
%\AtBeginSection[]
%{
%\begin{frame}<beamer>
%\frametitle{}
%\tableofcontents[currentsection,hideothesubsections]
%\end{frame}
%}
\frame{\titlepage}

\begin{frame}
\frametitle{Vereinbarungen und Grundlegendes}
%\begin{exampleblock}{Vereinbarungen}
\onslide<+->
\begin{itemize}
\item $R = K[x_1,\dotsc,x_n]$, $<$ Wohlordnung auf 
$\monset(x_1,\dotsc,x_n)$
\vspace{2mm}
\onslide<+->
\item Durch $<$ ist ein Element $f \in R$ eindeutig bestimmt\\
    $\Rightarrow$ Es ergibt Sinn von $\lc(f)$, $\lm(f)$ und $\lt(f)$ zu 
    sprechen.
\vspace{2mm}
\onslide<+->
\item $G=\{g_1,\dots,g_r\}$ ist eine \textcolor{yellow}{{\bf Gr\"obner Basis}} von $I=\langle
f_1,\dots,f_m\rangle$ genau dann, wenn
\begin{enumerate}
\item $G \subset I$ und
\item $\langle \lm(g_1),\dots,\lm(g_r)\rangle=\langle
\lm(f) \mid f \in I\rangle$.
\end{enumerate}
%\vspace{2mm}
%\onslide<+->
%\item Ein Ideal $I$ in $R$ ist eine additive Untergruppe von $R$, so dass f\"ur 
%$f \in I$, $g\in R$ gilt: $fg \in I$.
%\onslide<+->
%\item F\"ur je zwei Polynome $f,g \in R$ definieren wir
%\[\tau(f,g) := \lcm\left(\lm(f),\lm(g)\right).\]
%\onslide<+->
            %\vspace*{-5mm}
%\item $G$ wird im Folgenden immer eine Gr\"obner Basis von $I$ bezeichnen.
\end{itemize}
%\end{exampleblock}
\onslide<+->
\begin{thm}[Buchbergers Kriterium]
Die folgenden Aussagen sind \"aquivalent:
\begin{enumerate}
\item $G$ ist eine Gr\"obner Basis von $\langle G \rangle$.
\item F\"ur alle $f,g \in G$ gilt, dass
$\Spol(f,g) \xrightarrow{G} 0.$
%wobei
%\footnotesize
%{
%\[{\Spol(f,g) = \lc(g)\frac{\lcm(\lm(f),\lm(g))}{\lm(f)} f - 
%  \lc(f)\frac{\lcm(\lm(f),\lm(g))}{\lm(g)}g.}\]
%}
\end{enumerate}
\end{thm}
\end{frame}

\section{Das grundlegende Problem}
\begin{frame}
\frametitle{Wie k\"onnen wir Nullreduktion voraussagen?}
\onslide<+->
\begin{exampleblock}{Beispiel}
Sei $I=\langle g_1,g_2 \rangle \in \mathbb{Q}[x,y,z]$ wobei
$\mathbf{g_1=xy-z^2}$, $\mathbf{g_2=y^2-z^2}$.\\$<$ bezeichne eine graduierte
negativ-lexikographische Ordnung.
\onslide<+->
\begin{align*}
\Spol(g_2,g_1) &= xg_2 - yg_1 = \mathbf{xy^2} - xz^2 - \mathbf{xy^2} +yz^2 \\
               &= -xz^2 + yz^2,
\end{align*}
somit reduziert es bzgl. $G$ zu $\mathbf{g_3 = xz^2-yz^2}$.\\
\onslide<+->
$$\Spol(g_3,g_1) = \mathbf{xyz^2} - y^2z^2 - \mathbf{xyz^2} + z^4 = -y^2z^2 + 
z^4.$$
\onslide<+->
Wir k\"onnen weiter reduzieren mit $z^2 g_2$:
\[-y^2z^2 + z^4 + y^2z^2 - z^4 = 0.\]
\end{exampleblock}
\onslide<+->
\begin{center}
\alert{ {\bf Muss das wirklich sein?}
}
\end{center}
\end{frame}

%\begin{frame}
%\frametitle{Ideen GB Berechnungen zu verbessern}
%\begin{itemize}
%\item \textbf{Vorhersage von Nullreduktionen} (Buchberger, Gebauer-M\"oller, 
%    M\"oller-Mora-Traverso, etc.)
%\item \textbf{Auswahlstrategien:} In welcher Reihenfolge sollen die Paare 
%gew\"ahlt werden? (Buchberger, Giovini et al., M\"oller et al.)
%\item \textbf{Homogenisieren:} $d$-Gr\"obner basen
%\item \textbf{Lineare Algebra:} Gauss Eliminierungsverfahren (Lazard, Faug\`ere)
%\item $\dotsc$
%\end{itemize}
%\end{frame}

\section{Signaturen von Polynomen}
\begin{frame}
\frametitle{Signaturen von Polynomen}
\onslide<+->
Es sei $I=\langle f_1,\ldots,f_m\rangle$.\\
\color{yellow}{\bf Idee}: \color{white} Wir geben jedem $f\in I$ ein wenig mehr
an Struktur:
\\
\begin{enumerate}
\onslide<+->
\item Es sei $R^m$ erzeugt von $e_1,\dotsc,e_m$, $\prec$ eine Wohlordnung
auf den Monomen von $R^m$. Weiterhin sei $\alpha \mapsto \proj\alpha : R^m \rightarrow R$ gegeben, so
dass
\[\proj e_i = f_i \text{ f\"ur alle }i.\]
\onslide<+->
\item Jedes $f \in I$ kann dargestellt werden durch
\[\alpha=\sum_{i=1}^m h_i e_i \in R^m \text{ so dass } f = \proj \alpha.\]
\onslide<+->
\item \textcolor{yellow}{\bf Eine Signatur} von $f$ ist gegeben durch
\[\sig(f) = \lt_{\prec}(\alpha) \text{ mit } f = \proj \alpha.\]
\onslide<+->
\item \textcolor{yellow}{\bf Eine minimale Signatur} von $f$ existiert durch $\prec$.
\end{enumerate}
\end{frame}
%\begin{frame}
%\frametitle{Ordnungen f\"ur Signaturen}
%\onslide<+->
%Es gibt mittlerweile mehrere Versuche Ordnungen f\"ur Signaturen zu definieren:
%\begin{enumerate}
  %\item 2002 Faug\`ere \cite{f5}
  %\item 2009 Ars und Hashemi \cite{arshashemi}
  %\item 2010 Gao, Volny und Wang \cite{gvw}
  %\item 2010 / 2011 Sun und Wang \cite{sunwang1,sunwang2}
%\end{enumerate}
%Zwei Varianten haben sich bislang als die besten Wahlen herausgestellt:
%\end{frame}
%\begin{frame}
%\frametitle{Ordnungen f\"ur Signaturen}
%\onslide<+->
%\begin{enumerate}
%\item Position vor Monom:
%\begin{align*} m_i e_i \prec_1 m_j e_j \quad \Longleftrightarrow \quad 
%&\text{(a)} i<
%j \text{ oder}\\
%                                                            &\text{(b)} i
%                                                            = j \text{
%                                                            und } m_i < m_j 
%                                                            \end{align*}
%\onslide<+->
%\item Induzierte Schreyerordnung:
%\begin{align*} m_i e_i \prec_2 m_j e_j \quad \Longleftrightarrow \quad 
%&\text{(a)} m_i \lm\left(\pi(e_i)\right)< m_j \lm\left(\pi(e_j)\right) \text{ 
%  oder}\\
%                                                            &\text{(b)} m_i 
%                                                            \lm\left(\pi(e_i)\right)= 
%                                                            m_j 
%                                                            \lm\left(\pi(e_j)\right)\text{
%                                                            und } i < j 
%                                                            \end{align*}
%\end{enumerate}
%\onslide<+->
%\begin{exampleblock}{Beispiel}
%Seien $f_1=xy+z$, $f_2=xz^2+x^2 \in \mathbb{Q}[x,y,z]$, $<$ graduierte 
%umgekehrt-lexikographische Ordnung. Dann gilt, dass
%\begin{itemize}
%\item $x^{17} e_1 \prec_1 e_2 $, aber
%\item $x^{17} e_1 \succ_2 e_2$.
%\end{itemize}
%\end{exampleblock}
%\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Unser Beispiel -- nun mit Signaturen und $\prec_\text{pot}$}
\onslide<1->
\begin{align*}
g_1 &= xy-z^2,\; \alert{\sig( g_1 ) = e_1},\\
g_2 &= y^2-z^2,\; \alert{\sig ( g_2) = e_2},\\
g_3 &= \Spol(g_2,g_1) = x g_2 - y g_1 \\
\onslide<+->
\Rightarrow \alert{\sig(g_3)} &= x \sig(g_2) = \alert{x e_2}.
\end{align*}
\onslide<2->
$\Spol(g_3,g_1) = y g_3 - z^2 g_1$:
\[\sig\left(\Spol(g_3,g_1) \right) = y \sig(g_3) = xy e_2.\]
\onslide<3->
Beachte: $\sig\left(\Spol(g_3,g_1) \right) = \alert{xy} e_2$ und $\lm(g_1) = 
\alert{xy}$. \\
\onslide<4->
\vspace*{2mm}
\begin{center}
\textcolor{yellow}{\bf $\Rightarrow$ $\Spol(g_3,g_1)$ wird bzgl. $G$ zu Null reduzieren.}
\end{center}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Woher wissen wir das?}
\onslide<1->
\textcolor{yellow}{\textbf{Generelle Idee}}: \"Uberpr\"ufe Minimalit\"at der Signaturen.\\
\onslide<2->
\begin{center}
\begin{tikzpicture}
\node[rectangle, minimum width=6cm, minimum height=10mm, rounded corners, text
centered, fill=myblued!50!ggrey, inner ysep=1em, inner xsep=1em,
  draw=vlgrey, align=center] (1) at (0,0) {$\sig\big(\Spol(f,g)\big)$
    nicht minimal f\"ur $\Spol(f,g)$?};
\onslide<3-> {
\node[rectangle, minimum width=6cm, minimum height=10mm, rounded corners, text
centered, fill=mygreend!50!ggrey, inner xsep=1em, inner ysep=1em,
  draw=vlgrey, align=center] (2) at (0,-3) {L\"osche $\Spol(f,g)$.};
\path[->,thick] (0,-0.8) edge [out=-60,in=110] (0,-2.2);
}
\end{tikzpicture}
\end{center}
\onslide<4->
\vspace*{3mm}
\textcolor{yellow}{\textbf{Unser Ziel}}:
Finde S-Polynome nicht minimaler Signatur.\\
\onslide<5->
\vspace*{3mm}
\textcolor{yellow}{\textbf{Unsere Aufgabe}}:
Signaturen m\"ussen korrekt bleiben.
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Wo arbeiten wir eigentlich?}
\onslide<+->
In $\alpha \in R^m$ $\Longrightarrow$ sind alle notwendigen Daten vorhanden:
\begin{itemize}
\setlength{\itemsep}{0.7em}
\item Polynomiale Struktur in $\proj\alpha$ mit Leitterm
$\lt\left(\proj\alpha\right)$.
\item Signatur $\big[ \sig(\proj\alpha) = \big] \sig(\alpha) = \lt\left(\alpha\right)$.
\end{itemize}
\onslide<+->

\vspace*{2em}

\textcolor{yellow}{\textbf{Vereinbarungen:}}
\begin{itemize}
\setlength{\itemsep}{0.7em}
\item $\alpha \in R^m$ mit $\proj\alpha = 0$ hei\ss t Syzygie.
\item \textcolor{yellow}{$\sig$-Reduktion} $\widehat{=}$ Reduktion $+$ Beibehaltung der
Signatur
\item $\sig$-Reduktionen werden immer bzgl. einer endlichen Basis $\origBasis
\subset R^m$ ausgef\"uhrt.
%\item F\"ur $\alpha, \beta \in R^m$ gilt $\alpha \simeq \beta$ falls $\alpha = s
%\beta$ f\"ur ein $s \in K$. Entsprechend gilt $\proj\alpha \simeq
%\proj\beta$ falls $\proj\alpha = t \proj\beta$ f\"ur ein $t \in K$.
%\item $\origBasis$ bezeichnet eine endliche Teilmenge von $R^m$, so dass f\"ur
%alle $\alpha, \beta \in \origBasis$ mit $\sig(\alpha) \simeq \sig(\beta)$ gilt $\alpha = \beta$.
\end{itemize}
\end{frame}

%\section{$\sig$-Reduktionen}
%
%\begin{frame}
%\frametitle{Signaturbasierte Reduktionen}
%\onslide<+->
%Es sei $\alpha \in R^m$ und $t \in R$ ein Term von $\proj\alpha$.
%Wir k\"onnen
%$t$ mit $\beta \in R^m$ \textcolor{yellow}{\textbf{$\sig$-reduzieren}} falls
%\vspace*{1mm}
%
%\begin{itemize}
%\item $\exists$ $b \in R$ so dass $\lt\left(\proj{b\beta}\right) = t$ und
%\item $\sig\left(b\beta\right) \preceq \sig\left(\alpha\right)$.
%\end{itemize}
%\onslide<+->
%\begin{exampleblock}{Bemerkung}
%Wir unterscheiden $2$ Arten von $\sig$-Reduktionen:
%
%\vspace*{0.8em}
%
%\onslide<+->
%$
%\begin{array}{rccl}
%1. & \text{Falls }\lt\left(\proj{b\beta}\right) \simeq \lt\left(\proj\alpha\right)
%  &\Longrightarrow &\text{\textcolor{yellow}{\textbf{top
%    $\sig$-Reduktionsschritt}}};\\
%\vspace*{0.8em}
%& \text{sonst} &\Longrightarrow& \text{\textcolor{yellow}{\textbf{tail
%  $\sig$-Reduktionsschritt}}}.\\
%\onslide<+->
%
%
%2. & \text{Falls }\sig\left(b\beta\right) \simeq \sig\left(\alpha\right)
%  &\Longrightarrow &\text{\textcolor{yellow}{\textbf{singul\"arer
%    $\sig$-Reduktionsschritt}}};\\
%& \text{sonst} &\Longrightarrow& \text{\textcolor{yellow}{\textbf{regul\"arer
%  $\sig$-Reduktionsschritt}}}.
%\end{array}
%$
%\end{exampleblock}
%\end{frame}
%
\begin{frame}
\frametitle{Signaturbasierte Gr\"obner Basen}
\onslide<+->
\begin{itemize}
\setlength{\itemsep}{0.7em}
\item $\origBasis$ hei\ss t \textcolor{yellow}{\textbf{signaturbasierte
  Gr\"obner Basis in
Signatur $T$}} falls alle $\alpha \in R^m$ mit $\sig\left(\alpha\right) = T$
bzgl. $\origBasis$ zu Null $\sig$-reduzieren.
\item $\origBasis$ ist eine \textcolor{yellow}{\textbf{signaturbasierte
  Gr\"obner Basis}}
falls $\origBasis$ signaturbasierte Gr\"obner Basis in allen Signaturen ist.
\item Falls $\origBasis$ eine signaturbasierte Gr\"obner Basis ist, so ist $\left\{ \proj\alpha
\mid \alpha \in \origBasis \right\}$ eine Gr\"obner basis f\"ur $\langle f_1,
  \ldots, f_m \rangle$.
\end{itemize}
\onslide<+->
\begin{exampleblock}{Bemerkung}
Im Folgenden brauchen wir nur ein kleines Detail signaturbasierter Gr\"obner
Basis Algorithmen:
\begin{center}
\textbf{Die Paarmenge ist bzgl. aufsteigender Signaturen sortiert.}
\end{center}
\end{exampleblock}
\end{frame}

%\section{Signaturbasierte Gr\"obner Basis Algorithmen}
%\begin{frame}
%\frametitle{Signaturbasierte Gr\"obner Basis Algorithmen}
%\onslide<1->
%\footnotesize{
%%Die Berechnung einer Gr\"obner Basis $G$ von $I$ basiert auf Buchbergers 
%  %Kriterium:\\
%{\bf Input:} Ideal $I=\langle f_1,\ldots,f_m \rangle$ \\
%{\bf Output:} Gr\"obner Basis \textcolor{yellow}{$\poly(G)$} f\"ur $I$
%\begin{enumerate}
%\item $G \gets \emptyset$
%\item $G \gets G \cup \textcolor{yellow}{\{(e_i,f_i)\}}$ for all $i\in 
%\{1,\ldots,m\}$
%\item $P \gets \{(g_i,g_j) \mid g_i,g_j \in G, i > j \}$
%\onslide<2->
%\item While $P \neq \emptyset$
%\begin{enumerate}
%\item[(a)] Choose $(f,g) \in P$ \textcolor{yellow}{such that 
%  $\sig\left(\Spol(f,g)\right)$ minimal}, $P \gets P \setminus \{(f,g)\}$
%\item[(b)] \textcolor{yellow}{If $\sig\left(\Spol(f,g)\right)$ minimal for 
%  $\Spol(f,g)$:}
%    \onslide<3->
%\begin{enumerate}
%\item[(i)]\textcolor{white}{$h \gets \Spol(f,g)$}
%\item[(ii)] If $\poly(h) \xrightarrow{G} 0$ 
%\onslide<5->\color{greenalg}{$\Leftarrow$ \textbf{signature-safe}}\color{white} 
%\\
%\onslide<4->
%\item[(iii)] If $\poly(h) \xrightarrow{G} \poly(r) \neq 0$ 
%\onslide<5->\color{greenalg}{$\Leftarrow$ \textbf{signature-safe}}
%    \onslide<5-> \\ \textcolor{greenalg}{\& $\nexists g \in G$ such that 
%      $m\sig(g) = \sig(r)$ and $m\lm(\poly(g)) = \lm(\poly(r))$}
%        \onslide<4->
%\color{white} \\
%    $P \gets P \cup \left\{ (r,g) \mid g \in G\right\}$\\
%    $G \gets G \cup \{ r \}$
%\end{enumerate}
%\end{enumerate}
%\item Return $\poly(G)$.
%\end{enumerate}
%}
%\end{frame}

%\begin{frame}
%\frametitle{Signature-safe reductions}
%\onslide<+->
%Let $p$ and $q$ in $R$ be given such that $m\lm(q) = \lm(p)$, $c = 
%\frac{\lc(p)}{\lc(q)}$. Assume 
%\[p - cmq.\]
%\onslide<+->
%\begin{center}
%$
%\begin{array}[]{rrcl}
%\textcolor{greenalg}{\text{\bf signature-safe:}} & \sig(p-cmq) &=& \sig(p)\\
%\onslide<3->
%\textcolor{ggrey}{\text{\bf signature-safe:}} &  & &\\
%\textcolor{red}{\text{\bf signature-increasing:}} & \sig(p-cmq) &=& m\sig(q)\\
%\onslide<4->\textcolor{red}{\text{\bf signature-decreasing:}} & \sig(p-cmq) 
%&\prec& \sig(p),m\sig(q)
%\onslide<2->
%\end{array}
%$
%\end{center}
%%\onslide<+->
%%\begin{exampleblock}{Beispiel}
%%$\sig(p) = xy^2 e_1$, $\sig(q) = xy e_1$, $x>y>z$, $\prec_1$
%%\begin{enumerate}
%%\item {\bf Sig-safe:} $\sig(p- zq) = x y^2 e_1$.
%%\onslide<+->
%%\item {\bf Sig-unsafe:} $\sig(p- xq) = x^2y e_1$.
%%\onslide<+->
%%\item {\bf Sig-cancelling:} $\sig(p- y q) = ?$
%%\end{enumerate}
%%\end{exampleblock}
%
%\end{frame}

%\begin{frame}
%\frametitle{How does this work?}
%\onslide<+->
%\begin{center}
%\textcolor{yellow}{\textbf{Termination}}
%\end{center}
%\begin{itemize}
%\item If $\sig(r) = m \sig(g)$ and $\lm\left(\poly(r)\right) = m 
%\lm\left(\poly(g)\right)$ is not added to $G$.
%\item Each new element in $G$ enlarges $\left\langle 
%\left(\sig(r),\lm(\poly(r))\right)\right\rangle$.
%\end{itemize}
%\vspace{10mm}
%\onslide<+->
%\begin{center}
%\textcolor{yellow}{\textbf{Correctness}}
%\end{center}
%\begin{itemize}
%\item All possible s-polynomials are taken care of:\\
%signature-increasing reduction $\Rightarrow$ new pair in the next step.
%\item All elements $r$ with $\poly(r) \neq 0$ are added to $G$ besides those
%fulfilling $\sig(r) = m \sig(g)$ and $\lm\left(\poly(r)\right) = m 
%\lm\left(\poly(g)\right)$.
%\end{itemize}
%\end{frame}

\section{Signaturbasierte Kriterien}
\begin{frame}
\frametitle{Signaturbasierte Kriterien}
\onslide<+->
\begin{center}
\textcolor{yellow}{\textbf{Non-minmal signature ( NM )}}
\end{center}
Ist $\sig(\alpha)$ nicht minimal f\"ur $\proj\alpha\;$?  $\Rightarrow$ L\"osche
$\alpha$.
\onslide<+->
\begin{exampleblock}{Beweisidee}
\begin{enumerate}
\item $\exists$ Syzygie $s \in R^m$ so dass $\lt(s) = \sig(\alpha)$.\\
$\Rightarrow$ $\proj{\alpha - s} = \proj \alpha$ und $\sig(\alpha -s) \prec
\sig(\alpha)$.
\item Paare werden bzgl. aufsteigender Signaturen bearbeitet.\\
$\Rightarrow$ Alle Relationen $\prec \sig(\alpha)$ sind bereits bekannt.
\end{enumerate}
\hfill$\qed$
\end{exampleblock}
\onslide<+->
\begin{exampleblock}{Unser Beispiel mit $\prec_\text{pot}$}
$\sig\left(\Spol(g_3,g_1)\right) = \textcolor{orange}{xy e_2}$
$\left.
\begin{array}{c}
g_1 = xy-z^2\\
g_2 = y^2-z^2
\end{array}\right\}\Rightarrow \ps(g_2,g_1) = g_1 e_2 - g_2 e_1 =
\textcolor{orange}{xye_2}+\dotsc$

\end{exampleblock}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Signaturbasierte Kriterien}
\onslide<+->
\begin{center}
\textcolor{yellow}{\textbf{Rewritable signature ( RW )}}
\end{center}
$\sig(\alpha) = \sig(\beta)\;$?  $\Rightarrow$ L\"osche entweder $\alpha$ oder
$\beta$.
\onslide<+->
\begin{exampleblock}{Beweisidee}
\begin{enumerate}
\item $\sig(\alpha-\beta) \prec \sig(\alpha),\sig(\beta)$.
\item Alle Paare werden bzgl. aufsteigender Signaturen bearbeitet.\\
$\Rightarrow$ Alle Relationen $\prec \sig(\alpha)$ sind bereits bekannt:
\[\alpha = \beta + \text{ Elemente niedrigerer
  Signatur}\]
\end{enumerate}
\hfill$\qed$
\end{exampleblock}
\end{frame}


%\section{Implementations and recent work}
\section{Ein gutes Jahrzehnt signaturbasierter Algorithmen}


%%%%%%%%%%%
% FRAME 1 %
%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
\frametitle{Ein gutes Jahrzehnt signaturbasierter Algorithmen}
\hspace*{-5mm}
%\centering
\begin{tikzpicture}[scale=.60,transform shape]

  [huge mindmap, level 1 concept/.append style={level distance=150,sibling 
    angle=10}, level 2 concept/.append style={level distance=150,sibling 
      angle=10}]
  [decoration={start radius=4cm,end radius=2cm,amplitude=7mm,angle=20}]
  \path[mindmap,concept color=ggrey!65!white,text=white,
  minimum size=4cm,outer sep=0pt]
    node[concept] (ff) { {\Large \textbf{F5}}\\Faug\`ere\\(2002)}
    [clockwise from=180]
    child[grow=2, concept color=ggrey, text=ggrey] {
      node[concept] (ggv) { { \large \textbf{G2V} }\\{\scriptsize
        Gao,Guan,Volny}\\(2010)}
      child[grow=-40, concept color=ggrey, text=ggrey] { node[concept] (gvw) 
        {\textbf{GVW}\\ {\tiny Gao,Volny,Wang}\\(2011)} }
      child[grow=-110, concept color=ggrey, text=ggrey] { node[concept] (iggv) 
        {\textbf{iG2V}\\{\tiny
        E.}\\  (2012)} }
    }
    child[grow=133,concept color=ggrey,text=ggrey] { node[concept] at (-1.4,-2.4)
      (gerdt) { {\normalsize \textbf{SAGBI F5}}\\{\small
        Faug\`ere,\\Rahmany}\\(2009)}
      [clockwise from=-30]
      child[grow=190,concept color=ggrey,text=ggrey] { node[concept] at
        (-0.6,1.4)
        (ffa) { {\small \textbf{F5 using sym}}\\{\small
          Faug\`ere,\\Svartz}\\(2013)}
      }
    }
    child[grow=85,concept color=ggrey,text=ggrey] { node[concept] at (3.5,-1.8)
      (gerdt) { {\normalsize \textbf{Bihomog F5}}\\{\small Faug\`ere,\\Safey
        El-Din,\\Spaenlehauer}\\(2011)}
    }
    child[grow=200,concept color=ggrey,text=ggrey] { node[concept] at (-3.5,7)
      (gerdt) { {\small \textbf{Quasihomog F5}}\\{\small Faug\`ere,\\Safey
        El-Din,\\Verron}\\(2013)}
    }
    child[grow=133,concept color=ggrey, text=ggrey] { node[concept] at (-1.5,1.5)
      (gerdt) { {\small \textbf{F4/5}}\\{\small
        Albrecht,\\Perry}\\(2010)}
    }
    child[grow=85,concept color=ggrey,text=ggrey] { node[concept] at (3.5,-1.8)
      (gerdt) { {\normalsize \textbf{Bihomog F5}}\\{\small Faug\`ere,\\Safey
        El-Din,\\Spaenlehauer}\\(2011)}
    }
    child[grow=85,concept color=ggrey,text=ggrey] { node[concept] at (-6.5,-9.8)
      (gerdt) { {\normalsize \textbf{Involutive F5}}\\Gerdt, Hashemi,
        Alizadeh\\(2013)}
    }
    child[grow=102,concept color=ggrey,text=ggrey] { node[concept] 
      (bardet) { {\normalsize \textbf{Matrix F5}}\\Bardet\\(2002)}
    }
    child[grow=73,concept color=ggrey,text=ggrey] { node[concept] 
      (ars) { {\normalsize \textbf{F5 with BC}}\\Ars\\(2005)}
    }
    child[distance=250,grow=35,concept color=ggrey,text=ggrey] {
      node[concept] at (3.2,-0.4)
      (arshash) { {\normalsize \textbf{Extended\\F5 Criteria}}\\Ars, Hashemi\\(2009)}
    }
    child[grow=-65,concept color=ggrey,text=ggrey] { node[concept] (ffc) { 
      {\normalsize \textbf{F5C}}\\Perry,E.\\(2009)}
      [clockwise from=-30]
      child[grow=-20,concept color=ggrey,text=ggrey] { node[concept] (ffa) { 
        {\normalsize \textbf{F5A}}\\{\small Perry,E.}\\(2011)} 
        child[grow=30,concept color=ggrey,text=ggrey] { node[concept] (iffa) { 
          {\normalsize\textbf{iF5A}}\\{\tiny E.}\\  (2012)} }
      }
      child[grow=-160,concept color=ggrey,text=ggrey
        ] { node[concept] (iffc) { {\normalsize \textbf{iF5C}}\\{\small 
          E.}\\(2012)} }
    }
    child[grow=-122,concept color=ggrey,text=ggrey] { node[concept] (nff) { 
      {\normalsize \textbf{nF5}}\\E.\\(2012)} }
    child[grow=175,concept color=ggrey,text=ggrey] { node[concept]
      at (-2.1,-0.8)
      (ap) { 
      {\normalsize \textbf{AP}}\\{Arri,Perry}\\(2009)}
      child[grow=-125, concept color=ggrey,text=ggrey] { node[concept] (ap1) { 
        {\normalsize \textbf{AP1}}\\{\scriptsize Arri,Perry,E.}\\(2011)} }
      child[grow=-40, concept color=ggrey,text=ggrey] { node[concept] (ap2) { 
        {\normalsize \textbf{AP2}}\\{\scriptsize Arri,Perry,E.}\\(2012)} }
      child[grow=175, concept color=ggrey!70!ggrey,text=ggrey] { node[concept] 
        (ap2) { {\normalsize \textbf{SB}}\\{\scriptsize Roune, 
          Stillmann}\\(2012)}}
    };
\end{tikzpicture}
\end{frame}
%%%%%%%%%%%
% FRAME 8 %
%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
\frametitle{Ein gutes Jahrzehnt signaturbasierter Algorithmen}
\addtocounter{framenumber}{-1}
\hspace*{-5mm}
%\centering
\begin{tikzpicture}[scale=.60,transform shape]

  [huge mindmap, level 1 concept/.append style={level distance=150,sibling 
    angle=10}, level 2 concept/.append style={level distance=150,sibling 
      angle=10}]
  [decoration={start radius=4cm,end radius=2cm,amplitude=7mm,angle=20}]
  \path[mindmap,concept color=ggrey!65!white,text=white,
  minimum size=4cm,outer sep=0pt]
    node[concept] (ff) { {\Large \textbf{F5}}\\Faug\`ere\\(2002)}
    [clockwise from=180]
    child[grow=2, concept color=mypinkd!45!ggrey,text=white] {
      node[concept] (ggv) { { \large \textbf{G2V} }\\{\scriptsize
        Gao,Guan,Volny}\\(2010)}
      child[grow=-40, concept color=mypinkd!60!ggrey] { node[concept] (gvw) 
        {\textbf{GVW}\\ {\tiny Gao,Volny,Wang}\\(2011)} }
      child[grow=-110, concept color=mypinkd!60!ggrey] { node[concept] (iggv) 
        {\textbf{iG2V}\\{\tiny
        E.}\\  (2012)} }
    }
    child[grow=133,concept color=mybl,text=ggrey] { node[concept] at (-1.4,-2.4)
      (gerdt) { {\normalsize \textbf{SAGBI F5}}\\{\small
        Faug\`ere,\\Rahmany}\\(2009)}
      [clockwise from=-30]
      child[grow=190,concept color=mybl,text=ggrey] { node[concept] at
        (-0.6,1.4)
        (ffa) { {\small \textbf{F5 using sym}}\\{\small
          Faug\`ere,\\Svartz}\\(2013)}
      }
    }
    child[grow=85,concept color=mybl,text=ggrey] { node[concept] at (3.5,-1.8)
      (gerdt) { {\normalsize \textbf{Bihomog F5}}\\{\small Faug\`ere,\\Safey
        El-Din,\\Spaenlehauer}\\(2011)}
    }
    child[grow=200,concept color=mybl,text=ggrey] { node[concept] at (-3.5,7)
      (gerdt) { {\small \textbf{Quasihomog F5}}\\{\small Faug\`ere,\\Safey
        El-Din,\\Verron}\\(2013)}
    }
    child[grow=133,concept color=brown!95!white] { node[concept] at (-1.5,1.5)
      (f45) { {\small \textbf{F4/5}}\\{\small
        Albrecht,\\Perry}\\(2010)}
    }
    child[grow=85,concept color=mybl,text=ggrey] { node[concept] at
      (-6.5,-9.8)
      (gerdt) { {\normalsize \textbf{Involutive F5}}\\Gerdt, Hashemi,
        Alizadeh\\(2013)}
    }
    child[grow=102,concept color=ggrey!35!brown,text=white] { node[concept] 
      (bardet) { {\normalsize \textbf{Matrix F5}}\\Bardet\\(2002)}
    }
    child[grow=73,concept color=brown!45!ggrey,text=white] { node[concept]
      (ars) { {\normalsize \textbf{F5 with BC}}\\Ars\\(2005)}
    }
    child[distance=250,grow=35,concept color=mypinkd!45!black,text=white] {
      node[concept] at (3.2,-0.4)
      (arshash) { {\normalsize \textbf{Extended\\F5 Criteria}}\\Ars, Hashemi\\(2009)}
    }
    child[grow=-65,concept color=myblued!35!ggrey,text=white] { node[concept] 
      (ffc) { {\normalsize \textbf{F5C}}\\Perry,E.\\(2009)}
      [clockwise from=-30]
      child[grow=-20,concept color=myblued!50!ggrey,text=white] { node[concept] 
        (ffa) { {\normalsize \textbf{F5A}}\\{\small Perry,E.}\\(2011)} 
        child[grow=30,concept color=myblued!90!ggrey,text=white] { node[concept] 
          (iffa) { {\normalsize\textbf{iF5A}}\\{\tiny E.}\\  (2012)} }
      }
      child[grow=-160,concept color=myblued!50!ggrey,text=white] { node[concept] 
        (iffc) { {\normalsize \textbf{iF5C}}\\{\small E.}\\(2012)} }
    }
    child[grow=-122,concept color=myyellowd!75!ggrey,text=ggrey] { node[concept] 
      (nff) { {\normalsize \textbf{nF5}}\\E.\\(2012)} }
    child[grow=175,concept color=myredd!50!ggrey, text=white] { node[concept]
      at (-2.1,-0.8)
      (ap) { {\normalsize \textbf{AP}}\\{Arri,Perry}\\(2009)}
      child[grow=-125, concept color=mygreend!70!ggrey] { node[concept] (ap1) { 
        {\normalsize \textbf{AP1}}\\{\scriptsize Arri,Perry,E.}\\(2011)} }
      child[grow=-40, concept color=myredd!70!ggrey] { node[concept] (ap2) { 
        {\normalsize \textbf{AP2}}\\{\scriptsize Arri,Perry,E.}\\(2012)} }
      child[grow=175, concept color=orange!70!ggrey,text=white] { node[concept] 
        (rs) { {\normalsize \textbf{SB}}\\{\scriptsize Roune, 
          Stillmann}\\(2012)}}
    };

\begin{pgfonlayer}{background}
    \path (bardet) to[circle connection bar switch color=from (ggrey!35!brown) to 
    (brown!95!white)] (f45);
    \path (gvw) to[circle connection bar switch color=from (mypinkd!60!ggrey) to 
    (myredd!70!ggrey)] (ap2);
    \path (gvw) to[circle connection bar switch color=from (mypinkd!60!ggrey) to 
    (myyellowd!75!ggrey)] (nff);
    \path (nff) to[circle connection bar switch color=from (myyellowd!75!ggrey) 
  to (myredd!70!ggrey)] (ap2);
    \path (gvw) to[circle connection bar switch color=from (mypinkd!60!ggrey) to 
    (mypinkd!45!black)] (arshash);
    \path (gvw) to[circle connection bar switch color=from (mypinkd!60!ggrey) to 
    (orange!70!ggrey)] (rs);
    \path (ap2) to[circle connection bar switch color=from (myredd!70!ggrey) to 
    (orange!70!ggrey)] (rs);
    \path (nff) to[circle connection bar switch color=from (myyellowd!75!ggrey) 
  to (orange!70!ggrey)] (rs);
    \path (ggv) to[circle connection bar switch color=from (mypinkd!45!ggrey) to 
    (myblued!50!ggrey)] (ffa);
    \path (ggv) to[circle connection bar switch color=from (mypinkd!45!ggrey) to 
    (myblued!35!ggrey)] (ffc);
    \path (iggv) to[circle connection bar switch color=from (mypinkd!60!ggrey) 
  to (myblued!50!ggrey)] (iffc);
    \path (iggv) to[circle connection bar switch color=from (mypinkd!60!ggrey) 
  to (myblued!90!ggrey)] (iffa);
    \path (iffc) to[circle connection bar switch color=from (myblued!50!ggrey) 
  to (myblued!90!ggrey)] (iffa);
    \path (ap1) to[circle connection bar switch color=from (mygreend!70!ggrey) 
  to (myblued!90!ggrey)] (iffa);
\end{pgfonlayer}


\end{tikzpicture}
\end{frame}

%\subsection{\"Ubersicht}
%\begin{frame}
%\frametitle{\"Ubersicht der Implementierungen}
%\onslide<+->
%\begin{itemize}
%\item Implementierung von $\ff$ und Varianten als {\sc Singular} Bibliothek (mit 
%    John Perry)
%\vspace*{5mm}
%\onslide<+->
%\item Implementierung aller (bisher) bekannten signaturbasierten Algorithmen im 
%Kern von {\sc Singular}: Fokussierung auf Vergleich der Algorithmen
%\vspace*{5mm}
%\onslide<+->
%\item Implementierung der effizientesten Varianten nahe an {\sc Singular}s 
%internen Datenstrukturen f\"ur Gr\"obner Basen
%\end{itemize}
%%\onslide<+->
%%\vspace*{5mm}
%%\textcolor{yellow}{\bf Schnellste und flexibelste frei verf\"ugbare 
%  %Implementierung}
%\end{frame}

\section{Aktuell}
\begin{frame}
\frametitle{Aktuelles}
\begin{itemize}
\setlength{\itemsep}{0.7em}
\item Klassifikation signaturbasierter Algorithmen
\item Syzygien und freie Aufl\"osungen
\item (Parallele) Lineare Algebra f\"ur Polynomreduktion
\item Ausnutzung von Symmetrien bei GB Berechnungen
\item Anwendung signaturbasierter Algorithmen in der Kryptographie bzw.
Kryptanalyse
\item Semidefinite Programmierung, konvexe Geometrie, ``Likelihood'' Geometrie
\end{itemize}
\end{frame}
\begin{frame}
\frametitle{Referenzen}
\begingroup
\TINY

\begin{thebibliography}{Faugere}
\vspace*{-1.1cm}
\bibitem[AP10]{ap}
M. Albrecht und J. Perry.
\newblock{F4/5}
%\newblock{Journal of Symbolic Computation, 6(2 and 3)}, pages 275-286, 1988

\bibitem[AP11]{ap}
A. Arri und J. Perry.
\newblock{The F5 Criterion revised}
%\newblock{Journal of Symbolic Computation, 6(2 and 3)}, pages 275-286, 1988

\bibitem[EGP11]{f5r}
C. Eder, J. Gash and J. Perry.
\newblock{Modifying Faug\`ere's F5 Algorithm to ensure termination}
%\newblock{Journal of Symbolic Computation, 6(2 and 3)}, pages 275-286, 1988

\bibitem[EP10]{f5c}
C. Eder and J. Perry.
\newblock{F5C: A variant of Faug\`ere's F5 Algorithm with reduced Gr\"obner 
  bases}
%\newblock{Journal of Symbolic Computation, 6(2 and 3)}, pages 275-286, 1988

\bibitem[EP11]{f5e}
C. Eder and J. Perry.
\newblock{Signature-based algorithms to compute Gr\"obner bases}
%\newblock{Journal of Symbolic Computation, 6(2 and 3)}, pages 275-286, 1988

\bibitem[ER13]{f5sb}
C. Eder and B. H. Roune.
\newblock{Signature Rewriting in Gr\"obner Basis Computation}
%\newblock{Journal of Symbolic Computation, 6(2 and 3)}, pages 275-286, 1988

\bibitem[F99]{f4}
J.-C. Faug\`{e}re. 
\newblock{A new efficient algorithm for computing Gr\"obner bases (F4)}
%\newblock{Proceedings of the 2002 International Symposium on Symbolic and Algebraic Computation ISSAC}, pages 75-83, 2002

\bibitem[F02]{f5}
J.-C. Faug\`{e}re. 
\newblock{A new efficient algorithm for computing Gr\"obner bases without reduction to zero $F_5$}
%\newblock{Proceedings of the 2002 International Symposium on Symbolic and Algebraic Computation ISSAC}, pages 75-83, 2002

\bibitem[FJ03]{hfe2}
J.-C. Faug\`{e}re and A. Joux. 
\newblock{Algebraic Cryptanalysis of Hidden Field Equation (HFE) Cryptosystems
  Using Gr\"obner Bases}
%\newblock{Proceedings of the 2002 International Symposium on Symbolic and Algebraic Computation ISSAC}, pages 75-83, 2002

\bibitem[FL10]{fl}
J.-C. Faug\`{e}re and S. Lachartre. 
\newblock{Parallel Gaussian Elimination for Gr\"obner bases computations in finite
fields}
%\newblock{Proceedings of the 2002 International Symposium on Symbolic and Algebraic Computation ISSAC}, pages 75-83, 2002

\bibitem[GGV10]{ggv}
S. Gao, Y. Guan and F. Volny IV.
\newblock{A New Incremental Algorithm for Computing Gr\"obner Bases}
%\newblock{Journal of Symbolic Computation, 6(2 and 3)}, pages 275-286, 1988

\bibitem[GVW11]{gvw}
S. Gao, F. Volny IV and M. Wang.
\newblock{A New Algorithm For Computing Grobner Bases}
%\newblock{Journal of Symbolic Computation, 6(2 and 3)}, pages 275-286, 1988

\bibitem[P96]{hfe1}
J. Patarin.
\newblock{Hidden Field Equations (HFE) and Isomorphic Polynomial (IP): two new
  families of asymmetric algorithm}
%\newblock{Journal of Symbolic Computation, 6(2 and 3)}, pages 275-286, 1988

\bibitem[RS12]{hs}
B. H. Roune and M. Stillman.
\newblock{Practical Gr\"obner Basis Computation}
%\newblock{Journal of Symbolic Computation, 6(2 and 3)}, pages 275-286, 1988

\end{thebibliography}        
\endgroup
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Danke f\"ur Ihre Aufmerksamkeit}
\begin{center}
\includegraphics[width=0.7\textwidth]{f4-kat12-mat6-oldMethod-sub-ABCD.pdf}
\end{center}
\end{frame}

\end{document}

